对于今天的女权主义者来说，这可能听起来并不激进，但在进化生物学领域，这样的宣言早就接近异端了。 露西·库克的新书《Bitch》打破了关于雌性动物的神话|Erika Engelhaupt | 2022年6月14日|科学新闻 
 一些招聘者告诉潜在的新兵，必须与州领导人对抗，因为该州的效忠誓言包含异端思想。 美国革命时期一场危险政治运动的兴衰|布伦丹·麦康维尔| 2021年9月28日|时间 
 财政部通过出售长期证券借入数千亿美元(或数万亿美元)，并实际上押注利率将上升的想法是异端邪说。 对纳税人来说，基础设施和其他需求的长期借款可能是一笔大买卖 
 这是一种异端的观点，如果就这样下去，我不认为会有什么好处。 阿尔弗雷德·希区柯克《渐黑:伟大导演的最后日子》|大卫·弗里曼| 2014年12月13日|每日野兽 
 无论如何，在麦凯恩带着“北方风暴”访问后，fsa和ISIS之间的不和变得更加严重，ISIS认为这是一种异端行为。 奥巴马政府与索特洛夫家族就绑架记者的责任争执不休 
 神的儿子是如此可怕，以致于近乎无神——不是罪恶的或异端的，只是缺乏真灵。 《上帝之子》:为什么耶稣电影总是蹩脚的? 马修·保罗·特纳2014年3月2日|每日野兽 
 他提出了在文化战争中“休战”的异端建议。 尽管罗姆尼在密歇根州获胜，但共和党仍然渴望白衣骑士，亚利桑那州赢得了米歇尔·卡托 
 保守派认为这是布什政府的异端追求。 每日野兽推荐| 2009年3月24日| 
 与此同时，大学已采取措施确保取缔异端书籍。 剑桥大学历史出版社|S c·罗伯茨 
 索邦大学在16世纪宣称，说异教徒不应该被烧死是异端邪说。 给尤金尼亚的信|保罗·亨利·特里·霍尔巴赫 
 因此，在土耳其的统治下，这些被希腊人和拉丁人称为异端的不同的国家教会继续存在着。 人类的摇篮|W.A. 老土 
 尽管爱尔兰的法律令人恼火，但它们从来没有走到仅仅把持有异端观点定为犯罪的地步。 阿尔斯特是正确的吗? |匿名 
 马萨诸塞还没有放弃对这个异端殖民地的领土的打算。 罗得岛州的简史|乔治·华盛顿·格林